瑞士酒店管理大學集團 籲港怪獸家長放手

瑞士酒店管理大學集團
籲港怪獸家長放手

12,622
■瑞士酒店管理大學SHMS 互聯網
適中字型
較大字型
■瑞士酒店管理大學SHMS 互聯網

【本報訊】今年中學文憑試屆尾聲，有開辦酒店管理課程的集團總監分享面試文憑試畢業生的經驗，指本港近年湧現「怪獸家長」，亦有學生在面試時哭泣。她促家長適度放手，讓學生獨立成長。

學生抗逆力低面試哭泣
負責大中華區收生的瑞士酒店管理大學集團（SEG）大中華區總監陳麗儀指，集團每年全球招收約2,000名新生，其中約170名為香港學生。陳指收生着重語文能力、對行業的熱誠及面試表現；但據她觀察，近年面試的文憑試考生抗逆力一般較低，曾有學生被問為何某一科成績特別差時哭泣。她每天面試數十人，當中有數名學生也在面試期間哭泣。
陳把情況歸因於怪獸家長，指他們除了為子女完成所有入學手續、親身陪伴開學，甚至要求取得學生所收電郵的複本；又指有學生曾向父母表示實習辛苦，家長便致函酒店，要求為子女轉部門。她慨嘆家長過份着緊未必是好事，應適度放手讓學生成長。
SEG旗下的瑞士酒店管理大學SHMS亦公佈新獎學金計劃，合資格學士、碩士生最多可獲19萬港元獎學金，名額20個。
■記者葉偉東

上一則
常秘開會看遊日資訊捱轟

下一則
教協促林鄭增常額教席

算鳩數把啦

讀呢d叻勁有限啦

有興趣呢單新聞：

上一則
常秘開會看遊日資訊捱轟

呢間野好撚伏 打晒飛機咩酒店管理第一 學費勁貴
係香港做酒店又係同POLY果D一鳩樣

樓主一早出左

讀完出到黎要做幾耐野先賺得返d學費？